特首辦：不 是指 23 條立法 林鄭稱「有啲工作進行緊」

特首林鄭月娥早上回應涉及國家安全的問題，稱23條立法工作不能迴避，其後稱「都有啲工作進行緊」，特首辦下午澄清，林鄭月娥的意思，不是現在已開始23條立法的工作，而是指香港民族黨的相關工作，不希望社會有誤解。

特首辦主任陳國基回應《立場》查詢時澄清，林鄭月娥所指的「有啲工作」，是指有關香港民族黨的工作，這都是涉及國家安全的問題，而不是指23條的準備工作，「23條而家無任何準備或前期工作，完全無」，特首辦收到傳媒查詢，擔心引起公眾不必要猜測或疑慮，所以作出澄清。

林鄭月娥早上出席行政會議前，被問到澳門成立維護國家安全委員會，香港會否彷效，林鄭月娥回應指，香港和澳門情況不同，澳門是在通過了國家安全法後，再成立委員會，是進一度完善維護國家安全的法律制度，但香港尚未就23條立法，特區政府要先處理這問題。她重申對於23條立場清晰，這個工作不能迴避，任何特首和官員，「對於維護國家安全、領土完整，我哋有不可推卸的嘅責任，亦都有啲工作做緊。